林允為滿足周星馳停經4個月

藝人周星馳過往捧紅不少「星女郎」，近年最亮眼及深得周星馳歡心莫過於今年只得22 歲的內地女星林允。林允於2014 年在電影《美人魚》海選脫穎而出，擔任該片女主角，想不到處女下海拍電影，林允已為周星馳立下超過33億人民幣內地票房紀錄，成為新一代票房福將。

林允一出道便遇上伯樂，成為新進「95後」四小旦之一，與「鹿晗嫂」關曉彤及宋祖兒睇齊。雖然已成功躋身花旦之列，但之前拍攝《美》期間仍被周星馳「狂操」，除曾被嫌棄演技不夠好，因而怒撕劇本外，林允更為拍攝時達致良好效果，要食白灼菜減肥幾個月，加上當時在冬天拍落水戲，引致內分泌失調，四個月沒月經到來，壓力甚大！

未有忘本的林允仍誓死追隨周星馳，近期第三次與對方合作，擔任電影《美人魚2》女主角，不容有失，周星馳下令要她減磅瘦身。在周星馳嚴密狂操下，林允亦欣然接受，更開設「林允的小號」微博，分享減肥點滴，體重114磅的她花四個月減去15磅，但周星馳仍未滿意，要她再減：「剛剛星爺說我胖了，再瘦5斤（5.5磅）。我特別想把那段話給錄下來。」幾經努力仍未達標，令她大感氣餒，即使充飢也只敢吃低卡路里的芋絲、士多啤梨乾、粟米及蘆筍等，更曾說：「瘦成三眼皮。」而她亦曾自爆「甩髮」，稱頭髮比以前少了三分一。日前她又無奈地在微博說：「下部戲的導演說讓我吃胖一點，說我現在太瘦了，不符合角色。」在這段期間，她大感洩氣，更笑言希望「佛系減肥」，一切隨緣。

周星馳雖對林允要求嚴格，但其實心底也極愛錫她，今年4月她22歲生日時，向來低調的周星馳罕有地為她慶祝，更齊齊切蛋糕。而早年林允更曾帶埋父母與周星馳相聚，地位超然。此外，周星馳對她的工作亦極為上心，幾乎所有工作都要經他審批，早前有傳曾替林允推下一部迪士尼電影，原因是故事不夠精彩，最終要導演寫信打動說服他，才能讓林允拍攝。

其實年紀輕輕的林允能有如此毅力，是跟成長背景有關，林父是搬運工，媽媽則身體不好，因林父老來得女，故將所有希望及金錢花在她身上，從小已讓她學跳舞及游泳，培養她能堅強面對困難，即使拍《美2》時雙腿經常受傷，加上大量吊威吔及落水戲份，她仍能拚命演出，敬業完成。

事業一片光明的林允，感情生活仍未有着落。2016年曾傳與馮紹峰爆出相差18年的「父女戀」，有指她於農曆新年未有返家鄉，反而跟馮紹峰在上海過年，並多次被拍得出入男家，更被指介入馮紹峰及倪妮背上「小三」之名，她後來以一句「我單身」否認戀情。翌年與內地演員宋威龍被指街頭擁吻，二人透過工作室承認因拍電視劇《彼岸花》撻着，最終分手收場。

停經10個月就話啫

周星馳竟然溝唔到

食咗幾廿百次你都唔知啦

唔駛避孕

俾佢食幾百次唔使佢負責？

不了